有冇人覺得windows走緊一條唔想用戶自訂/修改咁多野既路

1. win8 用磚開始，

2.到win10 開始用uwp(唔似以前裝software, 你揾到個program file, 入面source file 可以做你想提取既野，同埋安裝路徑果d 有得自己set。)

3. 舊既控制台收埋，新ui既控制台係同一個項目入面，將可修改既選擇減少，限制你冇得好似舊版咁改咁多設定

愈黎愈趨向好多野都係好似手機app咁，雖然可能係體驗上有好左，但好多野都慢慢封死左你冇得改/提取 咁多野

學apple
咁樣先少啲機會中病毒
又可以唔open source, 變相賺多啲

識用電腦嘅要改實改到，唔識用電腦嘅撳撳下一陣撳咗啲奇怪嘢出嚟又咪係要人幫手troubleshoot
都係收埋啲嘢唔俾啲user搞好

但係2,30 年一直windows都係咁開放 wo

仲有將產品變成服務，你買完 Windows 返去，個 OS 都係唔屬於你，公司要你更新你不能不更。

第時 down 個 software 可能都學 iphone 咁一定要經 app store

巴打描述得幾到位, 賣服務比你, 好似office365 咁

apple 行左條成功的路出來又搵到錢咪跟
同埋大部份人用電腦都係文書加睇下片咁
系統愈方便愈好，咁用開電腦打機果班一定識上網搵舊介面開同改野

方便?
呢種暫時性方便最後有可能換嚟損失自由。
同支付寶一樣，方便啲唔係等於大哂；有時候引消費者落踏第一步，但係之後消費者所損失既可能會更多。

apple確實做壞哂啲規矩，長遠計對消費者並唔係好事

我覺得係應該整成表裡兩層既user operation ui, 表層俾傻閪用，裡層俾識it既人玩，咁兩邊用家都會開心d.

windows 幾時想比你修改野？

對無能者，自由係唔重要

用 linux

有咩咁方便？

貼切
唔係到位

PISH

到乜撚野位？

SOR囉

應該話: apple係呢10年熱潮下, 成功將mac os 帶入普遍用家市場, 成功地賺錢

到位有咩問題

小學生唔識「一步到位」?

想迫人用linux嘅路

抵撚死

82法則
8成人都係要垃圾方便唔使煩, 係果班人根本無興趣同時間去研究搞依樣果樣
2成人先係有深入功能需要
咁我照顧曬果8成人已經賺大錢啦, 使乜理果2成人的需求?

MacOS 有咩野事都發生係 user 入面, 玩壞咗就成個 user profile 刪走佢就當新機

你邊隻屎眼見到佢打「一步」兩隻字？？

你識唔識依個成語同佢喺依句句子嘅用法同意思係完全唔同丫小學生

你知唔撚知香港通俗用法形容描述係用貼切而冇人用到位丫小學生

你條撚屌係咪想玩到香港啲書面語好似文盲咁用單一形容詞去形容N種情況